吳秋北斥馬時亨怕事 環時：道德淪亡 香港不幸

教育大學民主牆出現冒犯喪子的教育局副局長蔡若蓮字句，建制派議員事後發起聯署，要求教大找出張貼者並將其開除，教大校董會主席馬時亨則呼籲議員「唔好搞啦」，強調應「政治歸政治，教育歸教育」。不過港區全國人大代表、工聯會理事長吳秋北斥責馬時亨怕事，明言「包容禽獸行，學校還有是非觀嗎？」內地官媒《環球時報》亦批評教大道德淪亡，是香港的不幸。

吳秋北昨日（12日）於facebook分享馬時亨圖片，指「馬主席是個怕事的人」，又說馬時亨「被成功配合反對派喉舌為『非人』學生轉移視線了」，「和反對派一道煽惑學生犯事的媒體，一聽馬主席話便如獲至寶，旋即將其無限重複無限放大，一邊帶定頭鎧，不同意『非人』學生行為，一邊卻為其開脫，要人『包容』。包容禽獸行，學校還有是非觀嗎？」

吳秋北並反問馬主席，「教大『民主牆』上的『恭賀』是教育抑或是政治？怎不要求學生會『唔好搞啲咁嘅野』？」他續指，「作為師範大學連最基本道德都不敢堅持；這怎為人師，怎為世範？」

內地官媒《環球時報》上周六（9日）亦發表由全國港澳研究會會員朱家健撰寫、題為＜「港獨」學生的涼薄言行，是香港的不幸＞文章，指摘有關字句令人髮指、道德淪亡，形容「大學生如此涼薄言行，不止是已逝者家人的悲哀，更是社會的不幸」，認為校方須考慮開除涉違法活動人員教席和學席，以正視聽。

朱家健又以2014年佔領行動作例，指大學「假裝中立」對違法行為視而不見，助長了「港獨」歪風，強調「大學領導層應付上責任」。

朱家健另明言，「言論自由要有底線，不能凌駕國家主權、領土完整，更要尊重法律」。

包容禽獸行

哦，你講中共係禽獸

成班廢柴避晒劉曉波

狠狠屌

可能唔 知有，馬生第一日幾勇，現在都要叫停

狗咬狗,哈哈哈哈哈哈哈

邊度違法?咩條例第幾章第幾條?

工聯會是其是非其非捍衛劉曉波夫婦名聲

你講得岩
估唔到吳生同工聯會咁支持劉曉波為佢抱打不平
呢件事一定要推上報表揚

狗咬狗骨 正

言論自由要有底線，不能凌駕國家主權、領土完整，更要尊重法律
wtf

67 暴動, 文革

搞67暴動殺人

點解港獨係歪風
最多係唔實際姐
係咪唔啱佢地意就係歪風？

快D宣佈我地以後既手段就係唱紅打黑毛主席講既睇下有無支蛆敢撕

如果毛主席可以改到希特拉咁,
乜野都攞出㴝改就好lu

毛主席真係好金句

吳主席快d為劉曉波平反

寫環時文章果個朱家健曾經話過香港旗上面隻龍無皇冠，係英國佬歧視中國人
叫隻中國龍帶鬼佬皇冠

根據《明報》1967年8月21日頭版報道，8月20日下午4時45分，兩名小姊弟黃綺文（8歲）和黃兆勲（3嵗）在北角住所附近的清華街街尾玩耍，綺文在一輛房車旁邊拾起一個鐵罐，轟然巨響，兩姊弟便被這個土製炸彈炸死。翌日，全港報紙（左報除外）均以頭條譴責左派暴徒喪盡天良，左派報紙卻隻字不提，當作沒事發生。

時隔三十年, 殺人放火大紫荊, 土製菠蘿當局長